### notas pasa mi

Sí, es posible automatizar el acceso a la máquina virtual desde Azure Cloud Shell utilizando Ansible. Puedes utilizar el módulo `azure_rm_virtualmachine_info` para obtener la dirección IP de la máquina virtual recién creada y luego usar esa dirección IP para acceder a la máquina mediante SSH.

Aquí hay un ejemplo de cómo podrías hacerlo en tu playbook:

1. Primero, asegúrate de tener instalado el módulo de Ansible `azure.azcollection`.

2. Agrega una tarea en tu playbook después de la creación de la máquina virtual para obtener su dirección IP:

```yaml
- name: Get public IP address of the virtual machine
  azure.azcollection.azure_rm_virtualmachine_info:
    resource_group: "{{ resource_group_name }}"
    name: "{{ vm_name }}"
  register: vm_info
```

3. Luego, utiliza la dirección IP obtenida para acceder a la máquina mediante SSH:

```yaml
- name: Access the virtual machine via SSH
  ansible.builtin.shell: ssh {{ admin_username }}@{{ vm_info.virtual_machines[0].public_ip }}
```

Esto asume que tienes las claves SSH adecuadas configuradas en tu entorno local y que puedes acceder a la máquina virtual utilizando esas claves. Asegúrate de reemplazar `{{ admin_username }}` con el nombre de usuario de tu máquina virtual.

Automatizar el acceso de esta manera te permitirá acceder a la máquina virtual desde Azure Cloud Shell sin tener que realizar manualmente ninguna acción adicional.

CONCLUSION DE SSH: 

mi condicin es interactura con la maquina virtual unicamente a traves de cloud shell, y como no puedo conectarme via ssh con la vm voy a usar bastion. Por lo tanto en este playbook de ACCESO A VM` voy a realizar las siguientes taresas:

tarea 1: configurar bastion para la conexion a odoo-service

tarea 2: conectarme a la vm ode-service y realizar las configuraciones de actualizar repositorois, descargar docker y ponerlo en marcha,

El aprovisionamiento y despliegue se hara en el siguiente playbook.


las cuestiones que me hago ahora son: esto modifica  de algun modo mi primer playbook?

-----


EN ESTE PLAYBOOK DEBE:

-name: Bastion acceso a VM

TASKS: BASTION

- CREATE BASTION
- ACCESO A VM VIA BASTIONÇ

TASKS: APROVISIONAMIENTO DE VM

(VIA SUDO POR SEGURIDAD)
- APT UPDATE
- DESCARGAR DOCKER





ansible-with-azure-cloud-shell/ansible/secrets